src/Knapsack/Imlementation/Solution.dfy
@@ -1,0 +1,64 @@
+include "Item.dfy"
+include "../Specification/SolutionData.dfy"
+include "Input.dfy"
+
+class Solution {
+  var itemsAssign: array<bool> //objetos seleccionados (si o no)
+  var totalValue: real
+  var totalWeight: real
+  var k: nat
+
+  constructor(itemsAssign: array<bool>, totalV: real, totalW: real, k': nat) {
+    this.itemsAssign := itemsAssign;
+    this.totalValue := totalV;
+    this.totalWeight := totalW;
+    this.k := k';
+  }
+
+  ghost predicate ValidateElements(input : Input) //pongo esta función porque es comun para Valid y Partial
+    reads this, itemsAssign, input, input.items
+  {
+    && Model().Valid(input.Model())
+    && Model().TotalWeight(input.Model().items) == totalWeight
+    && Model().TotalValue(input.Model().items) == totalValue
+  }
+
+  ghost predicate Partial (input : Input)
+    reads this, itemsAssign, input, input.items
+  {
+    && 0 <= this.k < this.itemsAssign.Length
+    && ValidateElements(input)
+  }
+
+  ghost predicate Valid (input : Input) // solución completa (final)
+    reads this, itemsAssign, input, input.items
+  {
+    && this.k == this.itemsAssign.Length
+    && ValidateElements(input)
+  }
+
+  ghost function Model() : SolutionData
+    reads this, itemsAssign
+  {
+    SolutionData(itemsAssign[..], k)
+  }
+
+  ghost predicate Optimal(input: Input)
+    reads this, itemsAssign, input, input.items
+
+    requires this.Valid(input)  // que la solución que llama al predicado sea completa --> valid
+    requires input.Valid() // la entrada debe ser valida
+  {
+    this.Model().Optimal(input.Model())
+  }
+
+  ghost function Bound() : int
+    reads this
+  {
+    this.itemsAssign.Length - this.k + 1
+  }
+
+
+
+
+}
